「做得出就要負上責任」警察用警棍毆打推開記者阻採訪 國際新聞自由組織︰不能接受要求徹查

【引渡惡法】警察用警棍毆打推開記者阻採訪 國際新聞自由組織︰不能接受要求徹查

6月12日香港市民為反對政府修訂《逃犯條例》集會遭警方以武力驅散，大批記者採訪時遭受警方以催淚彈、警棍及暴力推撞阻礙採訪，總部位於美國的保護記者委員會（Committee to Protect Journalists, CPJ）發聲明，形容情況「不能接受」，要求警方徹查。

保護記者委員會的項目總監塞爾納（Carlos Martinez de la Serna Serna）表示︰「香港警察應確保記者在示威現場的人身安全，而非用暴力對待他們或阻礙他們探訪。如此敵意對待記者是不能接受的，有關當局應追究涉事警員並確保記者在不須擔心人身安全下執行職務。」

CPJ收集本地和國際傳媒的報道、以及消息人士匯報，並與香港記者協會的代表了解曾收過的投訴，指出香港警方在12日暴力對待記者的事件，包括︰

●一名警員在清場時用警棍襲擊一名記者的手肘，該名記者選擇匿名報案，他指出當時有在顯眼地方戴着記者證。

●警方用警棍毆打本地傳媒《Truth Media》一名記者的背包，該名記者選擇匿名報案，但指出當時有戴着記者證。

●香港記者協會收到4項來自記者的投訴，指警方在立法會大樓附近，從近距離向他們發射催淚氣體。

●香港電台張姓記者（音譯︰Pang Tak Cheung）以通訊程式向記者協會指出，警方在立法會大樓附近的天橋向一群穿有螢光「記者」背心的記者噴催淚氣體，並將相關片段上載到港台Facebook專頁。

●警員向攝記直接噴胡椒噴霧，相關片段已在姓鄭（音譯︰Galileo Cheng）的Twitter賬戶上載，他已接受美國有線新聞網絡（CNN）的訪問。

●警員向《香港01》記者發射催淚彈，當時並無示威者在附近範圍，事件已由《明報》報道，該名記者向《明報》指，身體沒有受傷，但出現耳鳴。

●香港電台Facebook專頁上有片段拍到警方揮舞警棍追趕記者。

●香港電台的外判司機莊文龍懷疑因吸入催淚彈後失去意識。

●警察用盾牌推開記者，又用警棍阻礙他們拍攝，根據香港記協的報告指，當中有一名記者受傷，但CPJ未得悉其傷勢。

CPJ曾接觸香港警方但對方沒有回應。

保護記者委員會網站

審判日幾時黎

唔識英文點樣覆你...

仆街了你哋打得咁開心啊啦

Translate server error

用中文d警犬先識睇架

警察：記你老母

【引渡惡法】警察用警棍毆打推開記者阻採訪 國際新聞自由組織︰不能接受要求徹查
邊撚個寫緊個標題
不能接受要求徹查無標點唔睇內文點明呀

香港警察淪為義和拳打鬼佬, 比八國聯軍覆卓

Er....er.....er....I can’t find the right word

蘋果 自己人算啦

原本諗住入來屌鳩新聞組織 但睇埋內文先知係 不能接受，要求徹查

差佬唔覆可以點